---
title: Modes de paiement
description: 
published: true
date: 2022-04-26T10:26:04.906Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2022-04-26T10:22:49.465Z
---

# Modes de paiement

Dans les transactions de vente et d'achat, il existe différentes options pour régler le paiement. Nous pouvons le faire en espèces, par virement bancaire, par chèque etc. 

Dans Dokos, vous pouvez créer un mode de paiement selon vos besoins. Dans la saisie de paiement, vous pouvez sélectionner le mode de paiement applicable.

Vous pouvez gérer les modes de paiement standards et en créer de nouveaux depuis :

> Comptabilité > Paramétrage > **Mode de paiement**

![mode-de-paiement.png](/accounting/mode-de-paiement.png)

Dans chaque fiche mode de paiement, vous pouvez également définir un compte de paiement par défaut. Lors de la sélection du mode de paiement, le compte de paiement respectif sera récupéré automatiquement dans la transaction.

